Tulli ette se Weibre moisa walitsus J. Heinrichson nink andis ülles, et se Haslawa mõtsawaht Jaan Taar rentnut temma käest kalla loomust nink piddanut tolle eest naggo kondraht kässep igga näddal 2 kalla masma. Nuit om Jaan Taar se loomus Jaan Labberil, Michel Taril ja Saare Jürril jälle ilma moisawalitsusse lubbata wälja rentnut nemma kolmekest püawat jubba Jürripäiwa saadik, Jaan Taar ei olle agga mitte ütte kalla toonut tolle aja est ülleela toonut Jaan Taar neit eddimetse kallat kedda temma ännamb wasto ei olle wotnut. Siis ei tohhi jälle se loomusse rentnik kondrahti perra kunnagi ilma moisawalitsusse lubbata püüdma nakkama nink piap nimmelt üks tee moisawalitsusse kaest küssima ja mitte kiik moisa hainamaad ärra talluma. Nuit püüdwat agga neid üllewan nimmitud 3 meest kost nemma agga tahhawa, ei küssiwa kunnagi moisawalitsusse käest teed ja sökkuwat kiik heinamaad ärra.
Weibre Moisawalitsus pallub, et koggokonna kohhus selle Jaan Taari kondrahti tühjaks moistas.
Jaan Taar wastutap tolle kaibusse pääl et temma ei olle mitte se loomusse kondraht wälja rentnut, enge wotnut muud Jaan Labberi ja Michel Taari endale abbimehheks nink ei olle temma mitte rohkemb kui 1 kord kalla püüdnut ja jälla päält tolle eest, naggo kaup ollewat ja kuis kondraht kässep, 2 kalla moisa saatnut; Moisawalitsus ei olle agga neid kalla wasto wotnut. Se Sare Jürri Wogel ei olle temma sekka wotnut, ei tia temma enda meestega ka kunnagi hainamaad sõkkunuwad, nemma läinuwad müüda teet.
Märdi Jürri Luhha tunnist, et Jürripäiwaast sadik püüdnuwat jubba neid kolm meest Jaan Labber, Michel Taar ja Jürri Wogel. Kalla Weibre moisa loomusest. Widrik Jakobi woip todda ka tunnistada.
Jürri Tamman, koggokonna wöörmündri tunnist, et neid üllewannimmitud mehhi püüdnuwat mittu körda jubba Weibre loomusse.
Otsus: Jaan Labber, Michel Taar, Jürri Wogel Wassulast ja Widrik Jakobi saawad koggokonna kohto ette tallitedus.
Pääkohtomees Jaan Purrik XXX
Kohtomees Jaan Wirro XXX
Kohtomees Jürri Luhha XXX
Kohtomees Jürri Kärn XXX
